大家會用咩方法記得哂咁多帳號既密碼？

fb,email果D一定記得，
但仲有好多其他帳戶既密碼

用app

咩app

全部帳號 密碼都一樣

360安全管家

你確定你係記緊密碼唔係share 緊？

鑰匙圈

用同一個pw囉

設計一個由英文同數字組成嘅密碼
英文頭一個字要大階
總共10個字左右，基本上所有網都用得

唔係架
有d 一定要有標點
有d 一定唔可以有標點
有d 又3個月要改一次唔可以同上一次重覆

你要作定3,4個變奏版出黎先夠用架

兩個功能都有

post上連登高登 包點樣都揾得翻嗰post同啲username pw

1 password安唔安全？

安全

google keep 打晒出黎

iPhone 備忘錄

用evernote

有特定結構 記三至四組字串同數字 混合黎用
知道自己黎黎去去都用嗰幾個組合 所以撞得返

其實唔洗理 因為你可以check返果個網password嘅要求 只要你嘅思路一直都consistent 就可以一set password橫行

set到全部一樣

係自己email 開個folder，例如ID/password
再send 啲id同pw去自己email

假如id係12345, pw係900800
咁就會send 1???5, 90?8??

通常id/pw自己會知咩意思，所以？係咩自己會記得

keepassxc

忘記密碼

用個網既名加自己既密碼，例如連登咪lihkgabc123

咁你咪響後邊加粒感嘆號囉

3個月改一次呢一點仲簡單啦...

lastpass

queen123

abc12345

用自己個腦儲

用腦記

紋身紋落去

喺度打出嚟

加加減減 減減加加

iOS 用1Password

記左一組英文+數字已經可以有唔同組合
全大楷 全細楷 第一粒字大楷 最後加多個/少一個數字

當然太耐冇用又唔記得用左邊個組合都係要慢慢撞

用紙抄低

手抄

腦

一兩個主要，其他用晒SSO

Google Chrome + HP notebook本身有Software記

用同一set密碼真係等死

用緊同一set密碼

數字加加減減

用 login domain 做 salt 嚟 md5 hash 平時用開個 password
單數字位字母就大楷
雙數字位嘅數字就加 shift 變符號

點解唔用 Linux

對人不對事

最仆街係個個有唔同要求 又有純數 又有連符號

每次都忘記密碼再改返

7個英文字母有大細階
7個數字

但全部用一樣

用黎用去都係嗰啲，試哂佢架咋

最原始方法。

1q2w3e4r

browser

用腦

用記事本打低 淨係打開頭

icloud
mac, ios 用自動gen 果啲密碼,

兩款帳號三款密碼咁撈亂用，唔係常用嘅撞幾次就入到

諗起自己個密碼pool
全部記得好勁

其實最重要keep email 就得
開雙重認證 電話確認
因為咩都要email確認信
同埋忘記密碼都要電話號碼
Facebook 都係電話通知新登入

大陸網開新ac 要用其他email
大陸網成日比人爆

電話
用iphone 唔jb 安全到仆佳
得美國政府hack 到我 就浸其他人hack到我部機

密碼
廢網 唔係重要 123456789 算
加qw as zx 前後
符號咪前後加!號

用到掩眼法, 唔儍得晒喎!

其他PW 不同步 鎖鑰圈
重要野 PW 實體note book

紙筆

份人懶，一個密碼通街用
不過前面會加公司名, e.g. googlepassword1234

KeePass
MiniKeePass (iOS)

同錢銀有關既 會用紙筆記低

今時今日點解唔用Software記

一個EXCEL攪掂晒

lastpass同Google password並用

之前lastpass要付費先可手機用，後來開放比免費用家

中學個陣eclass個密碼已經滿足哂
而家坊間網站設置密碼嘅需求
然後自己之前又用方法諗到另一個
所以有兩組密碼用

寫低落簿仔